myApp = [

    {
        question: 'ঘন জঙ্গলের পথ। একটু দেখে পা ফেলে যেয়ো। উক্তিটি কার?',
        options: ['ন্যাড়ার', 'বিলাসীর', 'মৃত্যুঞ্জয়ের', 'খুড়ার'],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'বিলাসী গল্পের লেখক কে?',
        options: ['শ্রীকান্ত ভট্টাচার্য', 'কাজী নজরুল ইসলাম', 'শরৎচন্দ্র চট্টোপাধ্যায়', 'রবীন্দ্রনাথ ঠাকুর'],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'শরৎচন্দ্র বাংলা সাহিত্যের কোন শাখায় সবচেয়ে জনপ্রিয়?',
        options: ['নাটক', 'উপন্যাস', 'প্রবন্ধ', 'ছোট গল্প'],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'শরৎচন্দ্র রচিত প্রথম মুদ্রিত গ্রন্থ কোনটি?',
        options: ['মহেশ', 'মন্দির', 'বিলাসী', 'হরিলক্ষী'],
        answer: 1
    },
    {
        question: '‘মহত্বের কাহিনী আমাদের অনেক আছে এখানে মহত্বের কাহিনী কি অর্থে ব্যবহৃত হয়েছে?',
        options: ['শিক্ষার্থে', 'নিন্দার্থে', 'প্রশংসার্থে', 'ব্যাঙ্গার্থে'],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'শরৎচন্দ্র চট্টোপাধ্যায়ের পিতার নাম কি?',
        options: ['শ্যামাকান্ত চট্টোপাধ্যায়', 'উপেন্দ্রনাথ চট্টোপাধ্যায়', 'মতিলাল চট্টোপাধ্যায়', 'নিহার রঞ্জন চট্টোপাধ্যায়'],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'শরৎচন্দ্র চট্টোপাধ্যায় বাংলা সাহিত্যের কোন শাখায় সবচেয়ে জনপ্রিয়?',
        options: ['নাটক', 'উপন্যাস', 'ছোট গল্প', 'প্রবন্ধ'],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'শরৎচন্দ্র চট্টোপাধ্যায় কত বছর বয়সে সন্ন্যাসী হয়েছিলেন?',
        options: ['১৮ বছর', '২৩ বছর', '২১ বছর', '২৪ বছর'],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'কোন খ্যাতির কারণে জমিদারের বন্ধু হয়েছিলেন শরৎচন্দ্র?',
        options: ['ছোট গল্পকার হিসেবে', 'ঔপন্যাসিক হিসেবে', 'সঙ্গীতজ্ঞ হিসেবে', 'আবৃত্তিকার হিসেবে'],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'সমাজের নিচু তলার মানুষ অপূর্ব মানব মহিমা নিয়ে চিত্রিত হয়েছে কার উপন্যাসে?',
        options: ['মাইকেল মধুসূদন দত্ত', 'জীবনানন্দ দাশ', 'শরৎচন্দ্র চট্টোপাধ্যায়ের', 'প্রমথ চৌধুরী'],
        answer: 2
    },

    {
        question: 'শরৎচন্দ্র কোন গল্পের জন্য কুন্তলীন পুরস্কার পেয়েছিলেন?',
        options: ['মহেশ', 'ছবি', 'মন্দির', 'বিলাসী'],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'দেবদাস শরৎচন্দ্র চট্টোপাধ্যায়ের কোন জাতীয় গ্রন্থ?',
        options: ['ভ্রমণ কাহিনী', 'ছোট গল্প', 'আত্মজীবনী', 'উপন্যাস'],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'চরিত্রহীন কে রচনা করেন?',
        options: ['সৈয়দ ওয়ালীউল্লাহ', 'হুমায়ূন আহমেদ', 'সুকান্ত ভট্টাচার্য', 'শরৎচন্দ্র চট্টোপাধ্যায়'],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'কোনটি শরৎচন্দ্র চট্টোপাধ্যায়ের রচিত উপন্যাস?',
        options: ['ঘরে-বাইরে', 'চোখের বালি', 'শ্রীকান্ত', 'রাজসিংহ'],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'গৃহদাহ উপন্যাসটির রচয়িতা কে?',
        options: ['শরৎচন্দ্র চট্টোপাধ্যায়', 'বঙ্কিমচন্দ্র চট্টোপাধ্যায়', 'কাজী নজরুল ইসলাম', 'জহির রায়হান'],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'বিলাসী গল্পে বর্ণিত যাদের বাড়ি পল্লী গ্রামে তাদের শতকরা কতভাগকে বিসর্জনের জন্য দীর্ঘ দূরত্ব অতিক্রম করতে হয়?',
        options: ['৪০ ভাগকে', '৬০ ভাগকে', '১০০ ভাগকে', '৮০ ভাগকে'],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'সরস্বতী খুশি হইয়া বর দিবেন কি এ কথার কারণ কি?',
        options: ['ছাত্রদের কষ্ট', 'ছাত্রদের আগ্রহ', 'ছাত্রদের খুশি', 'ছাত্রদের শহরমুখিতা'],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'কোনগুলো শরৎচন্দ্র চট্টোপাধ্যায়ের রচিত উপন্যাস?',
        options: ['ঘরে-বাইরে, নৌকাডুবি', 'চরিত্রহীন, দেনা পাওনা', 'বিষবৃক্ষ, রাজ সিংহ', 'মতিচুর, পদ্মরাগ'],
        answer: 1
    },
    {
        "question": "বিলাসী গল্পটি প্রথম প্রকাশিত হয় কোন পত্রিকায় এবং কত সালে?",
        "options": ["জি বাংলা পত্রিকায় ১৯২০ সালে", "সমকাল পত্রিকায় ১৯৩০ সালে", "ভারতী পত্রিকায় ১৯১৮ সালে", "আনন্দবাজার পত্রিকা ১৯৯০ সালে"],
        "answer": 2
    },


]
